# Игра "Горец"

## Описание

Данная игра призвана показать основные подходы к ООП-проектированию

### Правила игры

Игра идёт в автоматическом режиме. Персонажи атакуют друг друга случайным образом. В конце останется только один!

## Запуск

### Установка зависимостей

```
npm i
```

### Запуск проекта

```
npm start
```

### Переменные окружения

```
TURN_DURATION - длительность одного хода (в миллисекндах)
UNITS_COUNT - кол-во персонажей, участвующих в битве
VERSION - какой из примеров нужно использовать
```

### Пример 1

Сражаются 10 персонажей. Длительность хода 0,1 сек. Первая версия игры

```
TURN_DURATION=100 UNITS_COUNT=10 npm start
```

### Пример 2

Сражаются 5 персонажей. Длительность хода 0,5 сек. Вторая версия игры

```
TURN_DURATION=500 UNITS_COUNT=5 VERSION=2 npm start
```

## Структура проекта

### v1-inheritance

Самый базовый пример с наследованием. Всего есть три персонажа: Воин, Лучник и Маг

- Воин сильный и тупой
- Лучник крайне проворен
- Маг быстро набирает опыт

Баланс в игре так себе. Обычно побеждает воин или лучник, а маг погибает до того, как успеет набраться опыта

### v2-more-inheritance

К предыдущему примеру добавились рассы. Всё так же через наследование

Рассы действуют по принципу "Камень-Ножницы-Бумага"

- Орки наносят больше урона эльфам
- Эльфы наносят больше урона гномам
- Гномы наносят больше урона оркам

Данный пример призван продемонстрировать проблему с разрастанием иерархии классов. Если бы нам понадобилось добавить ещё какой-нибудь определяющий признак, например пол. То пришлось бы создавать нелепые классы вида: MaleOrcWarrior, либо городить условную логику внутри уже существующих классов

### v3-composition

Механика игры осталась той же самой, что и в предыдущем примере. Но теперь задача решена через композицию, а не через наследование. Проблема кратного разрастания иерархии классов была решена

### v4-composition

В папке `v3-composition` разбиение было проведено чисто механически

Например, класс `Race` содержит методы: `isElf`, `isOrc`, `isDwarf`, которые выглядят весьма логично в контексте класса. Метод же `getDamageMultiplierFor(race: Race): number` выглядит уже куда более странно. Ну, ок. Наносимый урон зависит от рассы, но всё равно это как-то очень притянуто. Поля же `normalDamageMultiplier` и `increasedDamageMultiplier` выглядят и вовсе чуждыми

То же самое встречается и в других местах программы. Классы выступают в роли мешков, в которых мы сгребли поля и методы просто чтобы посорее закончить с уборкой

В папке `v4-decomposition` вся та же логика, что и в `v3-composition` была распределена по новым классам. Уже с учётом того, чтобы сущности выглядели более целостно

Добавилась новая сущность `AttackModifier`, отвечающая за модификацию урона. А в `Race` остался массив таких модификаторов. Так преимущество гномов в бою над орками теперь отображено в том, что у класса `Dwarf` есть модификатор урона `AntiOrcAttackModifier`. Мы больше не думаем в контексте класа `Race` про детали реализации этого механизма: на какую величину должен модифицироваться урон, в каких случаях эта модификация происходит, а когда нет. Мы передали эти обязанности другому классу, и это прекрасно

Аналогичные вещи произошли и с классом `Specialty`, часть прошлой логики которого ушла в классы: `MagicAttack`, `MeleeAttack`, `RangedAttack` - где она стала выглядеть более естественно

### v5-configuration

Если повнимательнее посмотреть на итоговый результат `v4-composition`, то заметим, что классы: `Ranger`, `Warrior`, `Wizard`, `Dwarf`, `Elf`, `Orc` - по сути не занимаются ничем, кроме конфигурации. Если вынести всё это в конфиги, то получим всё то же самое, но ценой меньших усилий. Плюс конфиги ещё и проще читать, чем кучу классов
